華英校長撰文促政府擱置修訂：孩子出了甚麼事 你們有責任

特區政府一意孤行修訂《逃犯條例》，觸發市民罷工、罷課、罷市，金鐘更爆發大規模警民衝突。華英中學校長尹志華昨日撰文，就學生罷課事宜向全校師生及校友發表感言，稱讚學生「期盼簡單而純潔」，自己被深深觸動，呼籲政府立即擱置修訂，認為爭議對社會帶來極大傷害，又稱「倘若我的孩子出了甚麼事，你們有不能迴避的責任。」

相關新聞：【引渡惡法】歐盟發聲明：港府須尊重和平集會自由等公民權利

尹志華昨日在學校專欄《華英家書》指，每個香港人，包括自己及華英學生也擔心《逃犯條例》帶來的處境及困局，稱學生近日忙於應付考試之餘，同時自發組織聯署、派發白絲帶及透過罷課（家長同意下缺席考試，在校自修）表達意見。

文中指，他曾與這些學生傾談，部份人對他說「想為應該做的事付出一點」、「想盡公民責任、盡愛護香港的責任……選擇的方法，正正是和平、理性的方法」。尹被深深觸動，認為學生有認真審視自己的心態、立場及處境，「期盼簡單而純潔」，選擇行動時有顧及家人和同學感受。

他稱渴望學生能在寧靜環境學習，呼籲香港政府立即擱置「沒有逼切性而又造成嚴重分裂的《逃犯條例》修訂」，認為爭議已為社會帶來極大傷害，破壞寧靜學習環境，又說「倘若我的孩子出了甚麼事，你們有不能迴避的責任」，呼籲立法會議員撇開個人所屬的政黨背景與立場，「以建立社會和諧為最優先考慮」。

反攻長輩Group，進行中
唔好懶，做